<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
	<section xml:lang="de" title="Benutzerverwaltung">
        <p style="TEXT-ALIGN: justify">Standardmäßig sind Sie beim Start
        der Anwendung als Benutzer <b><a href="useradmin/userGuest.xml">Gast</a>
        </b>angemeldet. Wenn Sie Rechte zum Lesen geschützter Dokumente
        erlangen wollen oder Tätigkeiten im Autorenbereich ausführen
        möchten, so müssen Sie die Benutzerkennung wechseln. </p>
        <p style="TEXT-ALIGN: justify">Die Login-Namen und -Passworte
        erfahren Sie von der verantwortlichen Person Ihrer Einrichtung. Beachten
        Sie hierzu auch die Ansprechpartner unter dem Menüpunkt 
        <b>Kontakt</b> und die <b>Dokumentation</b>.</p>
        <p style="TEXT-ALIGN: justify">Der Menüpunkt <b>Benutzerverwaltung</b> 
        bietet Ihnen weiterhin die Möglichkeit, die Daten des aktuellen Logins 
        anzuzeigen, das Passwort zu ändern oder zum Benutzer Gast zurückzuwechseln. </p>
        <p style="TEXT-ALIGN: justify">Sofern Ihre Benutzerkennung über die notwendigen
        Privilegien verfügt, können Sie auch administrative Aufgaben im Bereich der
        Benutzerverwaltung durchführen. </p>
        <toc />	
    </section>
    <section xml:lang="en" title="User management">
        <p style="TEXT-ALIGN: justify">The default login when first visiting
        the web application is the user <b><a href="useradmin/userGuest.xml">guest</a>.
        </b> However, there are objects in the library which are protected against
        public access. If you want to read these objects or if you want to act as
        an author or editor etc. you will login as a different user who has the
        additional privileges in the system. </p>
        <p style="TEXT-ALIGN: justify">For getting an account and a password please
        contact your local administrator. You will find information about your
        contact persons in the menu item <b>contact</b> and the <b>documentation</b>.</p>
        <p style="TEXT-ALIGN: justify">In addition the <b>user management</b> provides
        functions to change the password of the current user, to view information
        about the current user etc. If your account has the necessary privileges
        you will also be able to perform administrative tasks like creating new
        user accounts etc. </p>
        <toc />	
    </section>
    <meta>
        <log date="2005-05-10" time="09:06" labelPath="Hauptmenü links &gt; Nutzerverwaltung" lastEditor="Administrator" />
    </meta>
</MyCoReWebPage>
