<imports>
  <panel id="fileupload">
    <cell col="1" row="1" anchor="NORTHWEST">
      <text id="LFileP">
        <label xml:lang="de">
          <span class="editorlabel">Digitale Objekte (*)</span>
        </label>
        <label xml:lang="en">
          <span class="editorlabel">Digital objects (*)</span>
        </label>
      </text>
    </cell>
    <cell col="2" row="1" anchor="NORTHWEST" var="path">
      <repeater min="3" max="3" pos="hidden">
        <file width="60" maxlength="5000000" />
      </repeater>
    </cell>
    <cell col="3" row="1" anchor="NORTHWEST">
      <space width="20" height="0" />
    </cell>
    <cell col="4" row="1" anchor="WEST">
      <helpPopup id="HFile" width="400px" height="250px">
        <label xml:lang="de">
          Hier wird der Dateiname des digitalen Objektes ausgewählt, welches eingestellt werden soll.
          <p>
            Die erste angegebene Datei wird für die Präsentation die Primärdatei.
            Die Datei muss auf einem Laufwerk liegen, das <b>von Ihrem Rechner aus direkt erreichbar ist</b>.
            Bitte geben Sie den <b>vollständigen Pfad</b> an oder verwenden Sie den <b>Durchsuchen-Knopf</b>.
          </p>
          <p>
            Je nach Dateigröße kann der Upload sehr lange dauern kann. Bitte <b>haben Sie etwas Geduld</b>!
            Nach dem Abschicken des Formulars wird die gewählte Datei automatisch in die Anwendung übernommen,
            was je nach Dateigrösse und Übertragungsgeschwindigkeit Ihres Netzanschlusses durchaus längere Zeit
            beanspruchen kann. Brechen Sie die Übertragung möglichst nicht ab!
          </p>
        </label>
        <label xml:lang="en">
          Select the filename of the digital object to be added to the system.
          <p>
            The first filename is the primary file for the presentation.
            This file must reside on a system drive with <b>direct access to your computer</b>.
            Either enter the <b>complete path</b> or use the <b>browse button</b>.
          </p>
          <p>
            Please <b>wait</b> after submission of the form. The selected file
            is automatically loaded into this application. Uploading large files will take
            a while. Do not interrupt or cancel the transmission!
          </p>
        </label>
      </helpPopup>
    </cell>
    <cell col="2" row="2" anchor="NORTHWEST">
      <text id="DFileUploadHint">
        <label xml:lang="de">
          <span class="editorhints">
            Achtung! Das Absenden größerer Datendateien
            kann einige Zeit in Anspruch nehmen. Brechen Sie die Übertragung möglichst nicht ab!
          </span>
        </label>
        <label xml:lang="en">
          Attention! Uploading large files will take
          a while. Do not interrupt or cancel the transmission!
        </label>
      </text>
    </cell>
    <cell col="1" row="3" anchor="EAST">

      <panel id="TwoButtons">
        <cell col="1" row="1" anchor="WEST">
          <cancelButton width="100px" i18n="common.button.cancel" />
        </cell>
        <cell col="2" row="1" anchor="WEST" var="save">
          <submitButton width="100px" i18n="common.button.save" />
        </cell>
      </panel>
    </cell>
  </panel>
</imports>