<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen">

  <h2>Vertragsbedingungen für Veröffentlichungen auf dem Publikationsserver</h2>
  <h3>1. Online-Bereitstellung</h3>
  <p>
    Dem Betreiber des Publikationsservers wird das nicht-ausschließliche (einfache) Recht zur
    freien elektronischen Publikation im Internet und zur Archivierung auf seinem Schriftenserver
    eingeräumt. Im Rahmen der einfachen Nutzung ist es dem Betreiber erlaubt, ergänzend eine
    kostendeckende Printing-on-Demand Möglichkeit anzubieten, soweit diese nicht mit den
    Verwertungsrechten Dritter am Werk des Autors kollidiert. Alle weiteren Rechte für die Verwertung
    der Arbeit verbleiben beim Autor. Mit der Anmeldung ist kein rechtlich verbindlicher Anspruch
    auf die Online-Bereitstellung eines Dokumentes verbunden. Im Rahmen der öffentlichen Bereitstellung
    sind Nutzer berechtigt, Dokumente zum privaten und sonstigen eigenen Gebrauch herunterzuladen,
    zu speichern oder in kleiner Zahl zu drucken (§ 53 UrhG<sup><a id="anker1" title="Zur Erläuterung"
    href="#fn1">[1]</a></sup>). Weitergehende Rechte kann der Autor durch die Hinzufügung einer
    Creative-Common-Lizenz<sup><a id="anker2" title="Zur Erläuterung"
    href="#fn2">[2]</a></sup> einräumen.
  </p>

  <h3>2. Rechte Dritter</h3>
  <p>
    Der Veröffentlichende erklärt, dass mit der Veröffentlichung des Dokumentes und jedem seiner
    Bestandteile, z.B. bei kumulativen Dissertationsschriften, keine Rechte Dritter verletzt werden.
    Der Veröffentlichende stellt den Betreiber von etwaigen Ansprüchen
    Dritter frei. Der Betreiber ist berechtigt, den Zugriff auf eine Publikation
    zu sperren, soweit konkrete Anhaltspunkte für eine Verletzung von Rechten Dritter bestehen. Der Betreiber
    wird den Veröffentlichenden in einem solchen Fall über die Sperrung informieren.
  </p>

  <h3>3. Archivierung und Transformation in andere Formate</h3>
  <p>
    Dem Betreiber des Publikationsservers wird das Recht eingeräumt, das Dokument durch die
    Bibliothek in einem Archiv zu speichern und bei Bedarf (z.B. Migration, Barrierefreiheit,
    bessere Zugänglichkeit, Erschließung) in andere elektronische und physische Formate zu überführen
    und diese gemäß Nr. 1 zu verwerten.
  </p>

  <h3>4. Weitergabe an die Deutsche Nationalbibliothek</h3>
  <p>
    Dem Betreiber ist es gestattet, über die Bibliothek die elektronische
    Version der Deutschen Nationalbibliothek (DNB) im Rahmen der Pflichtabgabe nach dem Gesetz über
    die Deutsche Nationalbibliothek zur Verfügung zu stellen.
  </p>

  <h3>5. Dissertationen, Habilitationen und Qualifikationsarbeiten</h3>
  <p>
    Handelt es sich bei dem Dokument um eine Qualifikationsarbeit (Dissertation, Habilitation,
    Master-, Bachelor-, Diplomarbeit etc.), so versichert der Veröffentlichende, dass die gelieferten
    Dateien der vom Fachbereich genehmigten Fassung entsprechen und die zuständige Einrichtung der
    Veröffentlichung des Dokumentes zugestimmt hat. Gehört zur Qualifizierungsarbeit ein Lebenslauf,
    ist der Veröffentlichende damit einverstanden, dass dieser maschinell gespeichert und öffentlich
    zur Verfügung gestellt wird.
  </p>

  <h3>6. Rücknahme der Einverständniserklärung</h3>
  <p>
    Eine Rücknahme dieser Einverständniserklärung ist nur unter Berufung auf § 42 UrhG (Werk entspricht
    nicht mehr der Überzeugung des Autors) möglich. Der Betreiber ist berechtigt,
    dem Veröffentlichenden den hierdurch entstandenen zusätzlichen Aufwand in Rechnung zu stellen.
  </p>

  <p>
    Sie können hier das <a href="#">Formular für die Erklärung (PDF-Format)</a>,
    in der Sie den genannten Vertragsbedingungen schriftlich zustimmen, ausdrucken. Das Formular ist auch
    per Mail beim Betreiber erhältlich.
  </p>

  <h3>Fußnoten</h3>
  <ol class="fn">
    <li id="fn1"><a href="#anker1">[1]</a> Gesetz über Urheberrecht und verwandte Schutzrechte, <a href="http://www.bundesrecht.juris.de/urhg">http://www.bundesrecht.juris.de/urhg</a></li>
    <li id="fn2"><a href="#anker2">[2]</a> Creative Commons Urheberrechtslizenzen, <a href="http://creativecommons.org/licenses/?lang=de">http://creativecommons.org/licenses</a></li>
  </ol>

</section>
<meta>
  <log date="2014-03-25" time="09:20" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
