<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Leitlinie Publikationsserver">

  <h2>Leitlinien für den Betrieb des Publikationsservers</h2>
  <h3>1. Ziele und inhaltliche Kriterien für den Publikationsserver</h3>
  <p>
    Der Publikationsserver bietet Wissenschaftlerinnen
    und Wissenschaftlern die organisatorischen und technischen
    Rahmenbedingungen zur elektronischen Publikation wissenschaftlicher Dokumente.
  </p>
  <p>
    Die elektronischen Dokumente erhalten dauerhafte Adressen und werden über nationale und internationale
    Bibliothekskataloge, Suchmaschinen sowie andere Nachweisinstrumente erschlossen. Darüber hinaus wird
    eine langfristige Archivierung der elektronischen Dokumente gewährleistet.
  </p>

  <h3>2. Der Sammelauftrag des Betreibers</h3>
  <p>
    Der Sammelauftrag des Betreibers des Publikationsservers umfasst die Speicherung, Katalogisierung
    und Archivierung aller elektronischen Dokumente, die durch Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler
    veröffentlicht werden. Dies bezieht sich sowohl auf rein elektronische Publikationen
    als auch auf elektronische Versionen gedruckter Dokumente.
  </p>
  <p>
    Die Urheberrechte der Autorinnen und Autoren bleiben gewahrt. Die Veröffentlichung auf dem Publikationsserver
    steht einer weiteren Veröffentlichung der Dokumente in Fachzeitschriften oder Monografien sowie auf
    anderen Servern nicht entgegen. Gemäß den Empfehlungen des Wissenschaftsrats werden alle Wissenschaftlerinnen
    und Wissenschaftler in Deutschland aufgefordert, sich beim Abschluss von Verlagsverträgen ein entsprechendes
    weiteres Nutzungsrecht zu sichern und die von ihnen verfassten Dokumente zusätzlich - eventuell nach einer
    Sperrfrist - auf dem Schriftenserver zu veröffentlichen.
  </p>
  <p>
    Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten Dritter liegt in der Verantwortung der Autorinnen und
    Autoren bzw. der Herausgeber/innen der elektronischen Dokumente.
  </p>

  <h3>3. Das elektronische Dokument</h3>
  <p>
    Unter dem Begriff „elektronisches Dokument” wird im Sinne dieser Leitlinien ein Dokument verstanden,
    welches auf Text, Grafik, Audio- oder Video-Sequenzen basiert, in digitaler Form auf einem Datenträger
    gespeichert ist und über Rechnernetze verbreitet wird.
  </p>
  <p>
    Ein über den Publikationsserver zu veröffentlichendes elektronisches Dokument erfüllt folgende Bedingungen:
  </p>
  <ol>
    <li>
      Es ist zur Verbreitung in der Öffentlichkeit bestimmt.
    </li>
    <li>
      Es stellt kein dynamisches Dokument dar. Sind Veränderungen notwendig, wird das geänderte
      elektronische Dokument als neue Version gespeichert.
    </li>
    <li>
      Es entspricht den vom Betreiber vorgegebenen technischen Parametern.
    </li>
  </ol>

  <h3>4. Elektronische Dokumente, die über den Publikationsserver veröffentlicht und verbreitet werden</h3>
  <p>
    Folgende Kategorien elektronischer Dokumente werden gespeichert und über den Publikationsserver verbreitet:
  </p>
  <ul>
    <li>
      Publikationen und Publikationsreihen der betreibenden Einrichtung mit wissenschaftlichen Inhalten.
    </li>
    <li>
      Dokumente von aktuellen und ehemaligen ...
    </li>
    <li>
      Publikationen von mit dem betreibenden Institut assoziierten Einrichtungen und Personen
      und Forscher/innen.
    </li>
  </ul>

  <h3>5. Technische Besonderheiten des Publikationsservers</h3>
  <ol>
    <li>
      Die elektronischen Dokumente werden mit individuellen und dauerhaften Adressen versehen, welche einen
      unmittelbaren Zugriff auf die Dokumente erlauben. Die Adressen werden als URNs (Uniform Resource Name)
      registriert. Die Administration und Pflege der URNs wird vom Betreiber garantiert.
    </li>
    <li>
      Das Auffinden der elektronischen Dokumente ist über Bibliothekskataloge, Recherchen in bibliografischen
      Metadaten, über alphabetische und klassifikatorische Ordnungen sowie dynamisch erstellte Listen und Indizes
      möglich.
    </li>
    <li>
      Die Archivierungsdauer der Formate hängt von der Verfügbarkeit des Formates, der Betrachtungssoftware sowie
      den Konvertierungsmöglichkeiten ab. Die Archivierungsdauer beträgt mindestens 5 Jahre.
    </li>
  </ol>

  <h3>6. Organisatorische Regelungen</h3>
  <ol>
    <li>
      Der Publikationsserver wird vom Betreiber XY betrieben. Die technische Betreuung des
      Katalogsystems (Rechercheinstrument für den Publikationsserver) erfolgt durch die Verbundzentrale des
      Gemeinsamen Bibliotheksverbundes (VZG).
    </li>
    <li>
      Die elektronische Veröffentlichung von Publikationen ist für die mit der betreibenden Einrichtung
      verbundenen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler kostenfrei.
    </li>
    <li>
      Für die Veröffentlichung notwendige zusätzliche Arbeiten wie die Aufbereitung der elektronischen Dokumente
      oder die Konvertierung in andere Formate werden von den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern des Betreibers
      nach Absprache betreut oder durchgeführt. Arbeiten, die einen bedeutenden Mehraufwand
      erfordern, werden in Rechnung gestellt.
    </li>
    <li>
      Ansprechpartnerin für alle den Publikationsserver betreffenden Fragen ist:<br />
      Max Mustermann<br />
      Tel.: 0049-0123-456789<br />
      E-Mail: max.mustermann@pub-betreiber.de<br />
      Betreiber<br />
      Weit Weg 7<br />
      D-12345 Musterstadt
    </li>
  </ol>
  <p>
    Wir danken der Arbeitsgruppe Elektronisches Publizieren an der Humboldt-Universität zu Berlin
    und den Kolleginnen der Universität der TU Clausthal. Deren Leitlinien für Hochschulschriftenserver wurden
    hier als Vorlage benutzt.
  </p>

</section>

<meta>
  <log date="2014-03-25" time="16:26" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
