<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Impressum">
  <div>
    <h2>Impressum</h2>
    <h3>Herausgeber</h3>
    <p>
      Webredakteure der MyCoRe-Community<br /><br />
      Sitz der MyCoRe-Geschäftsstelle:<br />
      Regionales Rechenzentrum der Universität Hamburg<br />
      Schlüterstr. 70<br />
      D-20146 Hamburg<br />
      Tel: +49 (0)40-42838-2652<br />
      Fax: +49 (0)40-42838-3284<br />
      e-Mail: info@mycore.de
    </p>

    <h3>Verantwortlich</h3>
    <p>
      MyCoRe-Geschäftsstelle<br /><br />
      Trotz sorgfältiger Kontrolle übernehmen
      wir keine Haftung für die Inhalte externer Links.
    </p>
    <p>
      Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich
      deren Betreiber verantwortlich (vg. § Abs. 3 MDStV), siehe auch
      nachfolgende Haftungsfreihaltungsklausel.
    </p>

    <h3>Haftungsausschluss (Haftungsfreihaltungsklausel)</h3>
    <p>
      Durch die Nutzung unserer WWW-Seiten erkennen Sie folgenden Haftungsausschluss an:<br /><br />
      Die MyCoRe Community bietet im Rahmen ihrer Serviceleistungen nicht nur
      eigene WWW-Angebote, sondern auch Hyper-Links (Verweisungen) auf fremde
      Inhalte an. Es werden nur Links auf WWW-Seiten (Zugangsvermittlung)
      aufgenommen, deren Inhalt nach billigem Ermessen zum Zeitpunkt der Aufnahme
      nicht gegen geltendes deutsches Recht verstößt. Trotz sorgfältiger Prüfung
      kann jedoch nicht ausgeschlossen werden, dass einzelne WWW-Seiten strafbaren
      Inhalts sind oder ihrerseits direkt oder indirekt auf Seiten mit strafbarem
      Inhalt verweisen, insbesondere nachdem der Link auf den MyCoRe Webseiten
      aufgenommen wurde.
    </p>
    <p>
      Der/die verantwortliche Redakteur/-in identifizieren sich ausdrücklich nicht
      mit dem Inhalt der eingelinkten WWW-Seiten und machen sich die fremden Inhalte
      nicht zueigen. Alle aufgeführten WWW-Seiten werden im wissenschaftlichen Sinne
      zitiert und als Information primär für das wissenschaftliche Studium, für Lehre
      und Forschung und die interessierte Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt. Die
      MyCoRe Redakteure/innen übernehmen außerdem keinerlei Gewähr für die Aktualität,
      Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen.
      Haftungsansprüche gegen die MyCoRe Redakteure/innen, die sich auf Schäden
      materieller oder ideeller Art beziehen, welche durch die Nutzung oder Nichtnutzung
      der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger
      Informationen verursacht wurden, sind ausgeschlossen. Die Nutzung erfolgt
      ausschließlich auf eigenes Risiko des Anwenders. Die MyCoRe Geschäftsstelle, die
      MyCoRe Community und die jeweils verantwortlichen WWW-Redakteure/innen übernehmen
      somit keinerlei inhaltliche Haftung für die Inhalte fremder WWW-Seiten, sondern
      distanzieren sich grundsätzlich vom Inhalt der aufgeführten Quellen. Für Unwahrheiten
      und Rechtsverstöße auf zitierte fremde Seiten wird nicht gehaftet. Die auf den gelinkten
      Seiten wiedergegebenen Meinungsäußerungen und/oder Tatsachenbehauptungen liegen damit
      in der alleinigen Verantwortung des/der jeweiligen Autors/Autorin dieser gelinkten
      WWW-Seiten und spiegeln nicht die Meinung des Redakteurs der WWW-Seiten der MyCoRe
      Community.
    </p>
    <p>
      Falls Ihnen strafbare oder zweifelhafte Inhalte von WWW-Seiten auffallen, auf die
      von der MyCoRe Website durch Links verwiesen wird, teilen Sie uns dies bitte unter
      der Email-Adresse info@mycore.de oder durch Nachricht an die MyCoRe Geschäftsstelle
      mit, sodass wir das weitere veranlassen können.
    </p>

  </div>
  </section>
  <meta>
    <log date="2015-02-19" time="10:10" labelPath=" » Impressum" lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>