<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Impressum">
  <div>
    <h2>Impressum</h2>
    <h3>Diensteanbieter</h3>
    <p>
      Webredaktion der MyCoRe-Community vertreten durch<br /><br />
      MyCoRe-Geschäftsstelle<br />
      V. i. A. Dr. Wiebke Oeltjen<br />
      RRZ der Universität Hamburg<br />
      Schlüterstr. 70<br />
      D-20146 Hamburg
    </p>
    <h3>Kontakt</h3>
    <p>
      Tel: +49 (0)40-42838-2652<br />
      e-Mail: info@mycore.de
    </p>

    <h3>Rechtliche Hinweise</h3>
    <h4>Inhalt</h4>
    <p>
      Alle Inhalte unserer Website wurden sorgfältig geprüft. Wir bemühen uns,
      die Informationen aktuell und inhaltlich richtig sowie vollständig
      anzubieten. Dennoch können wir nicht ausschließen, dass Fehler
      enthalten sind. Auch können wir keine Garantie für die Vollständigkeit,
      Richtigkeit und letzte Aktualität übernehmen.
    </p>
    <p>
      Die unter www.mycore.de und www.mycore.org angebotenen Inhalte und
      Informationen können jederzeit und ohne gesonderte Ankündigung durch
      die MyCoRe-Redaktion geändert, ergänzt oder entfernt werden.
    </p>

    <h4>Haftung für Links</h4>
    <p>
      Unsere Website enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalt
      wir keinen Einfluss haben. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind
      ausschließlich die jeweiligen Anbieter oder Betreiber der Seiten
      verantwortlich. Zum Zeitpunkt der Verlinkung haben wir die verlinkten
      Seiten auf mögliche Rechtsverstöße überprüft, und es waren keine
      rechtswidrigen Inhalte erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle
      der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer
      Rechtsverletzung nicht zumutbar. Trotz sorgfältiger Kontrolle
      übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Sollten
      Sie trotzdem auf strafbare oder zweifelhafte Webseiteninhalte
      aufmerksam werden, auf die von der MyCoRe-Website durch Links verwiesen
      wird, teilen Sie uns dies bitte mit, sodass wir derartige Links
      umgehend entfernen können.
    </p>

    <h4>Urheberrecht</h4>
    <p>
      Die durch den Diensteanbieter erstellten Inhalte und Werke auf diesen
      Webseiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht und sind
      urheberrechtlich geschützt. Sie dürfen nur zum privaten,
      wissenschaftlichen und nichtgewerblichen Gebrauch zum Zweck der
      Information kopiert und ausgedruckt werden. Soweit die Inhalte auf
      dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die
      Urheberrechte Dritter beachtet. Sollten Sie auf eine
      Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen
      entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden
      wir derartige Inhalte umgehend entfernen.
    </p>

  </div>
  </section>
  <meta>
    <log date="2015-03-25" time="11:59" labelPath=" » Impressum" lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>